\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{cancel}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{3}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Nombres décimaux (1)}
	\fancyhead[R]{Exercices}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\tiny{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}
%\faLaptop \faCalculator \faBook \color{Green}\faLeaf \color{Gold}\faCoins
%\color{blue!50}\faStar
%\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar 
%\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar
%\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Partie numérique, partie décimale, zéro inutile ------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Pour chaque nombre décimal, donner la partie entière et la partie décimale.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{6}
		\item $\num{253,8}$
		\item $\num{16}$
		\item $\num{9.06}$
		\item $\num{0.47}$
		\item $\num{4708.05}$
		\item $\num{0.0001}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Pour chacun des nombres, rayer les zéros inutiles.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $0\,\,045$
		\item $107\,\,000$
		\item $00\,\,010\,\,008,125\,\,000$
		\item $01\,\,010\,\,100,000\,\,010$
		\item $1\,\,000\,\,000,000$
		\item $57,000\,\,001$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Fractions décimales -------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar } \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Avec l'aide de la calculatrice, entourer les expressions égales à $7,34$.
\begin{multicols}{3}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item $\dfrac{734}{100}$
		\item $7 + \dfrac{34}{10}$
		\item $7 + \dfrac{34}{100}$
		\item $\dfrac{734}{\num{1000}}$
		\item $7 + \dfrac{3}{10} + \dfrac{4}{100}$
		\item $73 + \dfrac{4}{100}$
	\end{enumerate}
\end{multicols}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar } \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\textbf{1)} Recopier et compléter les égalités suivantes :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $15,4 = \dfrac{\pointilles[1cm]}{10} = \dfrac{\pointilles[1cm]}{100} = \dfrac{\pointilles[1cm]}{\num{1000}}$
		\item $3,7 = \dfrac{\pointilles[1cm]}{10} = \dfrac{\pointilles[1cm]}{100} = \dfrac{\pointilles[1cm]}{\num{1000}}$
		\item $58,92 = \dfrac{\pointilles[1cm]}{10} = \dfrac{\pointilles[1cm]}{100} = \dfrac{\pointilles[1cm]}{\num{1000}}$
	\end{itemize}
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\textbf{2)} Pour chacun des nombres de la question précédente, donner : 
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item son chiffre des dixièmes ;
		\item son nombre de dixièmes ;
		\item son chiffre des millièmes ;
		\item son nombre de millièmes.
	\end{itemize}
\end{minipage}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar } \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\'Ecrire chacun des nombres sous la forme d'une seule fraction décimale.\vspace{-0.5cm}
\begin{multicols}{6}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item $5,7$
		\item $35,04$
		\item $\num{8,6015}$
		\item $18$
		\item $\num{4507,25}$
		\item $0,078$
	\end{enumerate}
\end{multicols}


\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar \,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Donner l'écriture décimale des nombres suivants :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $\dfrac{2}{10} + \dfrac{35}{\num{1000}}$
		\item $\dfrac{53}{\num{1000}} + \dfrac{984}{10}$
		\item $\dfrac{45}{\num{1000}} + \dfrac{36}{10} + \dfrac{87}{100}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar } \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Recopier et compléter les égalités suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item $A = \dfrac{134}{10} = \dfrac{\pointilles[1cm]}{10}+\dfrac{4}{10} = \pointilles[1cm] + \dfrac{4}{10}$
	\item $B = \dfrac{\num{5239}}{100} = \dfrac{\num{5200}}{100}+\dfrac{\pointilles[1cm]}{100} = \pointilles[1cm] + \dfrac{\pointilles[1cm]}{100}$
	\item $C = \dfrac{\num{31855}}{\num{1000}} = \dfrac{\pointilles[1cm]}{\num{1000}}+\dfrac{855}{\num{1000}} = \pointilles[1cm] + \dfrac{855}{1\,000}$
\end{enumerate}


\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
Recopier et compléter le tableau suivant en prenant modèle sur la première ligne.\\
\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
\cellcolor{black!30} $2,54$ & \cellcolor{black!30} $2 + \dfrac{54}{100}$ & \cellcolor{black!30} $ 2 + \dfrac{5}{10} + \dfrac{4}{100}$ \tabularnewline \hline
$12,3$ & \color{white} $12 + \dfrac{3}{10}$ & \color{white}  $12 + \dfrac{3}{10}$ \tabularnewline \hline
\color{white}  $4,32$ & $4 + \dfrac{32}{100}$ & \color{white}  $4 + \dfrac{3}{10} + \dfrac{2}{100}$ \tabularnewline \hline
\color{white}  $12,24$ & \color{white}  $12 + \dfrac{24}{100}$ & $12 + \dfrac{2}{10} + \dfrac{4}{100}$ \tabularnewline \hline
$0,72$ & \color{white}  $\dfrac{72}{100}$ & \color{white}  $\dfrac{7}{10} + \dfrac{2}{100}$ \tabularnewline \hline
\color{white}  $7,082$ & \color{white}  $7 + \dfrac{82}{\num{1000}}$ & $7 + \dfrac{8}{100} + \dfrac{2}{\num{1000}}$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\end{minipage} \hspace{0.05cm}\vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\'Ecrire les fractions décimales suivantes sous la forme d'une somme d'un nombre entier et d'une fraction décimale inférieure à $1$.
\begin{multicols}{2}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $A = \dfrac{23}{10}$
		\item $B = \dfrac{831}{100}$
		\item $C = \dfrac{\num{54318}}{\num{1000}}$
		\item $D = \dfrac{\num{12537}}{100}$
	\end{itemize}
\end{multicols}
\end{minipage}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Rang des chiffres -- -------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Dire si les affirmations suivantes sont vraies. Si elles sont fausses, les corriger.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item Le chiffre $3$ est le chiffre des dizaines de mille du nombre $\num{35 789}$.
	\item Le chiffre $8$ est le chiffre des unités de millions du nombre $\num{7 458 123}$.
	\item Le nombre de centaines de mille du nombre $\num{5 789 123}$ est $7$.
	\item $367$ est le nombre de dizaines du nombre $\num{3 675}$.
\end{enumerate}


\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
La distance moyenne entre le Soleil et la Terre est de $\Lg[km]{149 597 871}$. Quel est pour cette distance :\vspace{-0.5cm}
\begin{multicols}{3}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item le chiffre des centaines de mille ?
		\item le chiffre des dizaines de millions ?
		\item le chiffre des centaines ?
	\end{enumerate}
\end{multicols}


\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Décomposer les nombres suivants comme dans l'exemple :\\
$\num{4018,82} = 4 \times \num{1000} + 1 \times 10 + 8 \times 1 + 8 \times 0,1 + 2 \times 0,01$
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $\num{4142,782}$
		\item $0,037$
		\item $\num{103,0005}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar } \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Dans le nombre $84,375$ ; quel est :\vspace{-0.4cm}
\begin{multicols}{3}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item le chiffre des dixièmes ?
	\item le chiffre des unités ?
	\item le chiffre des millièmes ?
	\item le chiffre des centaines ?
	\item le nombre d'unités ?
	\item le nombre de centièmes ?
	\item le nombre de dizaines ?
\end{enumerate}
\end{multicols}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- BILAN -- -------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{tabular}{|c|c|} \hline
Résultat & Lettre \tabularnewline \hline
$0,023$ & U \tabularnewline \hline
$72$ & E \tabularnewline \hline
$307,27$ & E \tabularnewline \hline
$7,203$ & B \tabularnewline \hline
$723,327$ & N  \tabularnewline \hline
$\num{7000,32}$ & I  \tabularnewline \hline
$7,302$ & D  \tabularnewline \hline
$0,723$ & G  \tabularnewline \hline
$703,02$ & L \tabularnewline \hline 
$72,03$ & C \tabularnewline \hline
$723$ & S \tabularnewline \hline
$7,32$ & M \tabularnewline \hline
$7,032$ & K \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
Répondre aux questions suivantes. Chaque résultat obtenu correspondra à une lettre dans le tableau ci-contre.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Partie entière de $72,3$ ;
		\item Partie décimale de $7,023$ ;
		\item Enlever les zéros inutiles : $0072,030$ ;
		\item $7$ centaines, $3$ unités et $2$ centièmes ;
		\item $7 \times \num{1000} + 3 \times 0,1 + 2 \times 0,01$ ;
		\item $7+ \dfrac{3}{10} + \dfrac{2}{\num{1000}}$ ;
		\item $3 \times 100 + 7 \times 1 + \dfrac{2}{10} + \dfrac{7}{100}$
	\end{enumerate}
~~\\
Mot à trouver : \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
\color{white} A & \color{white} A & \color{white} A & \color{white} A & \color{white} A & \color{white} A & \color{white} A \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\\
\\
Qui est ce personnage ?
\end{minipage}


\section{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{tabular}{|c|c|} \hline
Résultat & Lettre \tabularnewline \hline
$36,09$ & Y \tabularnewline \hline
$0,096$ & P \tabularnewline \hline
$3,96$ & R \tabularnewline \hline
$390,6$ & L \tabularnewline \hline
$39$ & O  \tabularnewline \hline
$396$	& E  \tabularnewline \hline
$\num{3006,09}$ & H  \tabularnewline \hline
$36,9$ & T  \tabularnewline \hline
$39,6$ & C \tabularnewline \hline 
$30,906$ & G \tabularnewline \hline
$36,009$ & S \tabularnewline \hline
$369$ & A \tabularnewline \hline
$39,06$ & K \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.7\textwidth}
Répondre aux questions suivantes. Chaque résultat obtenu correspondra à une lettre dans le tableau ci-contre.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Partie décimale de $3,096$ ;
		\item $3$ dizaines, $6$ unités et $9$ centièmes ;
		\item $\dfrac{\num{36900}}{\num{1000}} = \pointilles[1cm]$ ;
		\item $3 \times \num{1000} + 6 \times 1 + 9 \times 0,01$ ;
		\item trois-cent-soixante-neuf ;
		\item $6 \times 0,001 + 9 \times 0,1 + 3 \times 10$ ;
		\item Nombre de dixièmes dans $3,96$ ;
		\item $\dfrac{396}{100}= \pointilles[1cm]$ ;
		\item On cherche un nombre composé de trois chiffres. Si on double le chiffre des centaines, on obtient le chiffre des unités. Si on triple le chiffre des centaines, on obtient le chiffre des dizaines.
	\end{enumerate}
~~\\
Mot à trouver : \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
\color{white} A & \color{white} A & \color{white} A & \color{white} A & \color{white} A & \color{white} A & \color{white} A & \color{white} A & \color{white} A \tabularnewline \hline
\end{tabular}
\\
\\
Qui est ce personnage ?
\end{minipage}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline
Nombre & Partie entière & Partie décimale \tabularnewline \hline
$253,8$ & $253$ & $0,8$ \tabularnewline \hline
$16$ & $16$ & $0$ \tabularnewline \hline
$9,06$ & $9$ & $0,06$ \tabularnewline \hline
$0,47$ & $0$ & $0,47$ \tabularnewline \hline
$\num{4708,05}$ & $\num{4708}$ & $0,05$ \tabularnewline \hline
$\num{0,0001}$ & $0$ & $\num{0,0001}$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.5cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $\cancel{0}\,\,\cancel{0}45=45$
		\item $107\,\,000$
		\item $\cancel{0}\cancel{0}\,\,\cancel{0}10\,\,008,125\,\,\cancel{0}\cancel{0}\cancel{0}=\num{10008,125}$
		\item $\cancel{0}1\,\,010\,\,100,000\,\,01\cancel{0}=\num{1010100,00001}$
		\item $1\,\,000\,\,000,\cancel{0}\cancel{0}\cancel{0}=\num{1000000}$
		\item $57,000\,\,001$
	\end{multicols}
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item $\dfrac{734}{100} = 7,34$
		\item $7 + \dfrac{34}{10} = 10,4$
		\item $7 + \dfrac{34}{100}=7,34$
		\item $\dfrac{734}{\num{1000}}=0,734$
		\item $7 + \dfrac{3}{10} + \dfrac{4}{100}=7,34$
		\item $73 + \dfrac{4}{100}=73,04$
	\end{enumerate}
\end{multicols}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\textbf{1)}\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $15,4 = \dfrac{154}{10} = \dfrac{\num{1540}}{100} = \dfrac{\num{15400}}{\num{1000}}$
		\item $3,7 = \dfrac{37}{10} = \dfrac{370}{100} = \dfrac{\num{3700}}{\num{1000}}$
		\item $58,92 = \dfrac{589,2}{10} = \dfrac{\num{5892}}{100} = \dfrac{\num{58920}}{\num{1000}}$
	\end{itemize}

\textbf{2)} \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|} \hline
Nombre &  Chiffre & Nombre & Chiffre & Nombre \tabularnewline
 & des dixièmes & de dixièmes & des millièmes & de millièmes \tabularnewline \hline
$15,4$ & $4$ & $154$ & $0$ & $\num{15400}$ \tabularnewline \hline
$3,7$ & $7$ & $37$ & $0$ & $\num{3700}$ \tabularnewline \hline
$58,92$ & $9$ & $589$ & $0$ & $\num{58920}$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{multicols}{3}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item $5,7 = \dfrac{57}{10}$
		\item $35,04 =\dfrac{\num{3504}}{100}$
		\item $\num{8,6015} = \dfrac{\num{86015}}{\num{10000}}$
		\item $18=\dfrac{18}{1}=\dfrac{180}{10}$
		\item $\num{4507,25}=\dfrac{\num{450725}}{100}$
		\item $0,078=\dfrac{78}{\num{1000}}$
	\end{enumerate}
\end{multicols}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
		\item $\dfrac{2}{10} + \dfrac{35}{\num{1000}}=0,2+0,035=0,235$
		\item $\dfrac{53}{\num{1000}} + \dfrac{984}{10}=0,053+98,4=98,93$
		\item $\dfrac{45}{\num{1000}} + \dfrac{36}{10} + \dfrac{87}{100}=0,045+3,6+0,87=4,515$
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item $A = \dfrac{134}{10} = \dfrac{130}{10}+\dfrac{4}{10} = 13 + \dfrac{4}{10}$
	\item $B = \dfrac{\num{5239}}{100} = \dfrac{\num{5200}}{100}+\dfrac{39}{100} = 52 + \dfrac{39}{100}$
	\item $C = \dfrac{\num{31855}}{\num{1000}} = \dfrac{\num{31000}}{\num{1000}}+\dfrac{855}{\num{1000}} = 31 + \dfrac{855}{1\,000}$
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{tabular}{|c|c|c|}\hline
\cellcolor{black!30} $2,54$ & \cellcolor{black!30} $2 + \dfrac{54}{100}$ & \cellcolor{black!30} $ 2 + \dfrac{5}{10} + \dfrac{4}{100}$ \tabularnewline 
\cellcolor{black!30}&\cellcolor{black!30}&\cellcolor{black!30}\tabularnewline \hline
&&\tabularnewline
$12,3$ & $12 + \dfrac{3}{10}$ &  $12 + \dfrac{3}{10}$ \tabularnewline 
&&\tabularnewline \hline
&&\tabularnewline
$4,32$ & $4 + \dfrac{32}{100}$ &  $4 + \dfrac{3}{10} + \dfrac{2}{100}$ \tabularnewline
&&\tabularnewline \hline
&&\tabularnewline
$12,24$ & $12 + \dfrac{24}{100}$ & $12 + \dfrac{2}{10} + \dfrac{4}{100}$ \tabularnewline 
&&\tabularnewline \hline
&&\tabularnewline
$0,72$ & $\dfrac{72}{100}$ & $\dfrac{7}{10} + \dfrac{2}{100}$ \tabularnewline
&&\tabularnewline \hline
&&\tabularnewline
$7,082$ & $7 + \dfrac{82}{\num{1000}}$ & $7 + \dfrac{8}{100} + \dfrac{2}{\num{1000}}$ \tabularnewline
&&\tabularnewline \hline
\end{tabular}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $A = \dfrac{23}{10}=2,3=2+0,3=2+\dfrac{3}{10}$
	\item $B = \dfrac{831}{100}=8,31=8+0,31=8+\dfrac{31}{100}$
	\item $C = \dfrac{\num{54318}}{\num{1000}}=54,318=54+0,318=54+\dfrac{318}{\num{1000}}$
	\item $D = \dfrac{\num{12537}}{100}=125,37=125+0,37=125+\dfrac{37}{100}$
\end{itemize}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item Le chiffre $3$ est le chiffre des dizaines de mille du nombre $\num{35 789}$. Affirmation vraie.
	\item Le chiffre $8$ est le chiffre des unités de millions du nombre $\num{7 458 123}$. Affirmation fausse.\\
	Le chiffre $8$ est le chiffre des unités de mille du nombre $\num{7 458 123}$.
	\item Le nombre de centaines de mille du nombre $\num{5 789 123}$ est $7$. Affirmation fausse.\\
	Le nombre de centaines de mille du nombre $\num{5 789 123}$ est $57$.
	\item $367$ est le nombre de dizaines du nombre $\num{3 675}$. Affirmation vraie.
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item Le chiffre des centaines de mille est $5$.
	\item Le chiffre des dizaines de millions est $4$.
	\item Le chiffre des centaines est $8$.
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item $\num{4142,782}=4 \times \num{1000} + 1 \times 100 + 4 \times 10 + 2 \times 1 + 7 \times 0,1 + 8 \times 0,01 + 2 \times 0,001$
		\item $0,037 = 3 \times 0,01 + 7 \times 0,001$
		\item $\num{103,0005} = 1 \times 100 + 3 \times 1 + 5 \times \num{0,0001}$
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item Le chiffre des dixièmes est $3$.
	\item Le chiffre des unités est $4$.
	\item Le chiffre des millièmes est $5$.
	\item Le chiffre des centaines est $0$.
	\item Le nombre d'unités est $84$.
	\item Le nombre de centièmes est $\num{8437}$.
	\item Le nombre de dizaines est $8$.
\end{enumerate}
\end{multicols}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item Partie entière de $72,3$ : $72 \Rightarrow E$;
	\item Partie décimale de $7,023$ : $0,023 \Rightarrow U$;
	\item Enlever les zéros inutiles : $0072,030 = 72,03 \Rightarrow C$;
	\item $7$ centaines, $3$ unités et $2$ centièmes : $703,02 \Rightarrow L$;
	\item $7 \times \num{1000} + 3 \times 0,1 + 2 \times 0,01 = \num{7000,32} \Rightarrow I$;
	\item $7+ \dfrac{3}{10} + \dfrac{2}{\num{1000}} = 7,302 \Rightarrow D$;
	\item $3 \times 100 + 7 \times 1 + \dfrac{2}{10} + \dfrac{7}{100} = 307,27 \Rightarrow E$
\end{enumerate}
~~\\
Mot à trouver : \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
E & U & C & L & I & D & E \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\
Mathématicien de la Grèce Antique, a écrit un livre \textit{Les \'Eléments} qui pose les bases de la géométrie actuelle.


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item Partie décimale de $3,096$ : $0,096 \Rightarrow P$;
	\item $3$ dizaines, $6$ unités et $9$ centièmes : $36,09 \Rightarrow Y$;
	\item $\dfrac{\num{36900}}{\num{1000}} = 36,9 \Rightarrow T$ ;
	\item $3 \times \num{1000} + 6 \times 1 + 9 \times 0,01 = \num{3006,09} \Rightarrow H$ ;
	\item trois-cent-soixante-neuf : $369 \Rightarrow A$;
	\item $6 \times 0,001 + 9 \times 0,1 + 3 \times 10 = 30,906 \Rightarrow G$;
	\item Nombre de dixièmes dans $3,96$ : $39 \Rightarrow O$;
	\item $\dfrac{396}{100} = 3,96 \Rightarrow R$ ;
	\item On cherche un nombre composé de trois chiffres. Si on double le chiffre des centaines, on obtient le chiffre des unités. Si on triple le chiffre des centaines, on obtient le chiffre des dizaines : $396 \Rightarrow E$.
\end{enumerate}
~~\\
Mot à trouver : \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
P & Y & T & H & A &  G & O & R & E \tabularnewline \hline
\end{tabular}
~~\\
Mathématicien de la Grèce Antique, possède un théorème à son nom concernant une relation sur les longueurs au carré dans un triangle rectangle. Il a également travaillé sur l'arithmétique.
\end{document}